# Обработка ОКТ изображений

<div>
<p align="justify">Метод оптической когерентной томографии (ОКТ) впервые был предложен в 1991 г., в настоящее время является одним из наиболее перспективных и развивающихся методов неинвазивной диагностики оптически неоднородных сред.</p>
<p align="justify">ОКТ – это современная технология бесконтактного исследования внутренней микроструктуры объектов с высоким разрешением (порядка нескольких микрометров) на глубине проникновения оптического излучения.
Разрешение и глубина сканирования объектов в ОКТ часто превосходят характеристики существующих оптических и других методов исследований. С помощью ОКТ можно анализировать не только трехмерную структуру исследуемого объекта (основное применение ОКТ), но и информацию о его поляризационных и спектральных свойствах.</p>
<p align="justify">Принцип работы ОКТ схож с принципом работы ультразвука и радара в том, что детектирование слоев ткани на различных глубинах основано на времени распространения волн излучателя до соответствующего слоя ткани и обратно до приемника. В отличие от ультразвукового методов, в котором фиксируется обратно рассеянный звуковой сигнал – «эхо», в методе ОКТ применяется свет, рассеянный от оптических неоднородных сред.</p>
</div>

## Системные требования
*  Python 3.x
*  PIP

## Модуль преобразования данных в изображения 
<div>
<p align="justify">Для преобразования данных, полученных с ОКТ-установки необходимо скачать [исходный код](https://gitlab.com/andrlis/oct_processing/tree/master/oct_processing_app/image_processing) модуля. Далее установить модули, перечисленные в [requirements.txt](https://gitlab.com/andrlis/oct_processing/blob/master/oct_processing_app/requirements.txt). Для этого необходимо из корневой папки репозитория вызвать терминал и выполнить следующую команду:</p>
    <p><i>pip install oct_processing_app/requirements.txt<i></p>
<p>Для запуска модуля вополняется следующая команда:</p>
    <p><i>python oct_processing_app/start_converter.py *indir* *outdir*<i></p>
<p>Где *indir*, *outdir* - пути к директории с исходными данными и и результатом конвертации соответственно.</p>
</div>
